消委會報告：近九成曲奇甜酥餅樣本含基因致癌物 全部高糖或高脂

消委會測試市面上58款曲奇及甜酥餅樣本，結果發現全屬「高糖」或「高脂」食物，同時屬高糖及高脂肪亦達46款。另外，近九成樣本（51款）檢出基因致癌物，只有7款不含基因致癌物。

消委會安全測試包括檢測樣本是否含有污染物環氧丙醇（glycidol）、丙烯酰胺（acrylamide）及氯丙二醇（3-MCPD）。

測試發現，40款檢出環氧丙醇，含量介乎每公斤3.4至1900微克，該污染物是油脂經高溫精煉加工而形成，並以縮水甘油脂（glycidyl esters，GE）形式存在於油脂中。非預先包裝或獲豁免營養標籤的預先包裝樣本中，含量最高的是「無印良品」Oats Crunch Sable Hazelnut，每公斤含1100微克；含量最高的附有營養標籤的預先包裝樣本為「元朗榮華」榮華蛋卷，每公斤含1900微克。

另外，42款樣本檢出丙烯酰胺，含量介乎每公斤32至340微克。非預先包裝或獲豁免營養標籤的預先包裝樣本中，含量最高的是「無印良品」Oats Crunch Sable Hazelnut，每公斤含230微克。

35款樣本檢出氯丙二醇，含量介乎每公斤11至780微克，實驗動物長期攝入過量的3-MCPD會損害腎臟功能及影響雄性生殖系統。其中非預先包裝或獲豁免營養標籤的預先包裝樣本中，含量最高的是「無印良品」Oats Crunch Sable Hazelnut，每公斤含580微克。含量最高的附營養標籤的預先包裝樣本為「泰昌餅家」蝴蝶酥，每公斤含780微克。

環氧丙醇及丙烯酰胺屬基因致癌物，聯合國糧食及農業組織／世界衞生組織聯合食品添加劑專家委員會指，不能為該等物質釐定安全攝取量，建議攝入愈少愈好。

7款不含基因致癌物的曲奇及甜酥餅包括：

· 珍妮泰迪（聰明小熊）奶油花曲奇（牛油花）（$140/640克）

· ICookie Follow Your Heart 擠花牛油曲奇 （$72/224克）

· 東海堂 牛油曲奇 （$16/8件x4克）

· Blesscuit Bakery Passion Fruit and Mango Cookies（$68/8件）

· Crostini 紅莓榛子曲奇 （$58/227克）

· 曲奇童話 野莓曲奇 （$88/180克）

· 榮光創意手工曲奇 Glory Bakery 燕麥提子 （$26/114克）

此外，46款附營養標籤的樣本中，29款檢測出的營養素含量跟標籤的差距超出規定的容忍限，最嚴重1款檢出的糖含量，與標示相差達210%，消委會已將所有檢測結果轉交食物安全中心跟進。

尖沙咀好多小態曲奇

新年送禮復仇之選~就買最高超標果隻

幫珍妮賣廣告

連登仔反親都係好野

Blesscuit 陳敏之間野⋯

等睇又有厭世傻尻話反正人遲早都會死

消委會已經同icac一樣變晒質啦
之前成日都吹奏支那牌子

之前好似拎個dyson風扇當空氣清新機去試

遲早有日會話比亞迪電動車慳電過其他廠，放長雙眼

珍尼竟然冇 估唔到連登反必紅既定律係真

Acrylamide 講真呢就無得避既

當食物含有蛋白質同糖並加熱高溫於120C 就會出acrylamide
乜野薯條 炸薯 麵包 樣樣都有
分別高定低

如果就咁拎高既出黎鞭屍跟本唔公平
一係你就建議係food label上面寫明 由消費者自行釐定 一係就set 條standard

所以呢啲調查簡單多舊魚。
人造牛油有反式脂肪係人都知。
糖水糖份高，咁唔通唔落糖？
麵包高脂高鈉、但係本身做麵包無可避免要咁做。
同環保撚一樣，乜都唔識，淨係知道要減少使用塑膠一樣，不設實際，就算真係解決一件事，到頭來只會產生另一問題，實際上同無解決過。

東海堂

次次食完隻垃圾小熊曲奇痾尿都好撚大浸牛油味
消委會

連登仔又赢

即係話, acrylamide 含量少果d, 蛋白質同糖都少, 唔撚知用咩bear 出黎

咁就唔清楚了
Food chem 係咁教
焗既溫度較低 可能蛋白含量低

唔講唔知曲奇餅廠咁黑心

消委會幾時先至肯抽查喜茶?

黑乜心？呢啲野係一般程序。
你唔係以為屋企做到嘅一套，等於工業做嘅一套咁天真？

含致癌物仲唔黑心?

覺得冇問題嘅話，不如將曲奇做主糧，當成係粉/麪/飯咁食，睇下身體會唔會出事?

miniso洗面
【消委會】20元名創優品潔面乳評分與貴20倍SK-ll相同

小米空氣清新機
【消委會報告】小米空氣清新機完勝Dyson 貴價貨

潔柔支那牌廁紙
消委會：廁紙柔軟又易沖，特柔潔柔表現最好

根本高溫油煎/炸/焗嘅食物就大部份都會產生致癌物，所以成日話食嘢唔好食咁油，你去茶餐廳食嘅碟頭飯九成九都有，要開鑊炒嘅菜式通通都有咁滯，冇辦法，做生意係好少會用靚油